白人不喜歡中國人理由很簡單

來源:

我以技術移民身份移民加拿大,申請的是魁百克,類似加拿大的一個自治區,獨立性非常強,官方語言為法語(申請移民時講的也是法語),但我在蒙特利爾落地後只住了幾天,就去了 多倫多,在多倫多住了兩年,對老外不說完全瞭解,至少也知道一些皮毛。當然,中國人確實有自己的特點,但要說中國形象不佳是因為文化差異,那就搞笑了,形象這種東西有時候是有共性的,我在中國看場足球,走的時候滿地的廢報紙和花生、瓜子殼,在西方絕無此類現象, 按照中國外交部部長的解釋,這應該不算中國人的陋習而是中國人有吃零食的習慣,當然你不 怕笑話大可如此自說自話。

初到多倫多,最深刻的一點體會就是,超級市場裡的中國貨之多之全,簡直令人驚歎,像 沃爾瑪之類的超市,裡面的中國貨大約占到百分之八十,幾乎看不見其他國家的產品,當時心 裡油然而生的的確是一種自豪感,但住得久了,就會發現,中國產品對於加拿大普通人尤其是 所謂的“西人”而言,就彷佛不存在一樣,中國對西方世界的影響,如果不是說可以忽略不 計的話,至少非常有限,非常之有限,有限到不如韓國,甚至,如果對大陸和香港作某種區分的話,可以說不如香港(在老外眼裡,中國和香港的概念不一樣,儘管我們都屬於廣義的中國。加拿大是一個徹底的移民國家,但是主流社會,是由所謂的西人把握的,我們也可以稱為白人,當然,黑人融入主流社會的程度也非常徹底。所謂的種族歧視,其實特指西人對其他民族的歧視,當然,這種歧視是絕對不會表現出來的,白人對中國人、印巴人、阿拉伯人,都非 常尊重,尊重到你有時候會產生錯覺,當然,假定你比較敏感,你也能感受出那種尊重後面隱藏的輕藐。白人對黑人就相對隨意,那種隨意背後暗藏的其實是真正的尊重,可以說,黑人已經贏得了白人的認同,但中國人沒有(包括印巴人、阿拉伯人,甚至包括一些來自東歐南歐國其他國家的我們不說,也沒必要。就說中國人。西方人(包括黑人)思維方式比較直觀,沒 那麼些圈子,他喜歡你就是喜歡你,討厭你就是討厭你,你說是種族歧視也罷,說是地域差別也罷,總之一句話,他就是不喜歡你。

加拿大是一個自由的國家,假如中國人不是很清楚句話的含義,我也可以解釋一下,那就 是加拿大是一個憑本事吃飯的地方,只要你有本事,你就可以過得非常舒服,沒有人會妨礙你, 種族歧視並不意味著不給你工作。加拿大從立國開始,就一直是個典型的移民國家,我們都說,中國人勤勉、誠實、勇敢、有文化、有歷史(其實印巴人、韓國人、阿拉伯人、黑人,沒有哪 個民族不這樣看自己),那為什麼,加拿大的主流一直是由白種人構成?其實並沒有任何東西 妨礙你發展,等你深入地瞭解了白人,你就會知道,我們身上的這些所謂的優點,早就存在於 人家的血液之中,甚至形成基因,開始遺傳,白人為什麼能在美國、加拿大、澳大利亞、紐西 蘭這些移民國家裡牢牢地佔據著主流社會的位置,你瞭解了他們,你就會得出答案。 其實白人是所有人種裡最不複雜的一類人,有時候你會覺得他們的智商比我們低幾個檔次。 他們不喜歡中國人,道理非常簡單,在西人眼裡,中國人不講衛生,不講誠信,只會製造假貨。你可能不知道他們(不僅僅是白人)對中國人那種根深蒂固的看法,這幾條在西方人看來,都是那種非常要命不可思議的缺點。你不和白人打交道,你無法體會他們對誠信的理解,你在 加拿大生活,你想找一個說謊的白人,真的非常難,在法庭上,一個白人的證言,毫無疑問就是事實本身,而在中國,證人證言幾乎就是最不可靠的東西。在加拿大和白人打交道,只要他 允諾的,他就一定會做到,無論遇到什麼樣的困難,而且這種允諾往往只是電話裡的一個單詞,沒有任何書面的憑證,按照中國人的看法,他大可不認。有時候你以為很隨意的一句話,卻包 至於說造假,我可以告訴你,在加拿大,中國大陸和香港的文憑都是不被承認的,管你是 清華北大還是香港中文大學,一律要作公證——對不起,人家同樣不相信中國的公證機關, 必須要到加拿大去做。這一點,對所有中國人生效,你可以說這是歧視,但人家為什麼不同樣 歧視印度、伊拉克、非洲,因為全世界只有中國不把文憑當回事,只有中國可以花錢買文憑, 花錢買公證,這一點甚至連香港都不能倖免。三鹿事件一發生,超市里中國食物全部下架,白 人對三鹿事件想破頭皮都不能理解——就算在古希臘時期,也不可能發生這種把毒奶粉給 不講衛生,中國人在西方人甚至黑人眼裡,就是骯髒的代名詞,西人說中國人不講衛生, 一是中國人身上有異味。白人非常講究個人衛生,甚至到變態的地步,一天兩次澡,一件襯衣 絕對不會穿兩次,近乎變態地修理指甲,白人(包括黑人)用的廁所,永遠沒有異味,所有廁所都有衛生紙(當然全是免費的)供應,地板一塵不染。中國人的廁所,相信大家都知道,可以說, 只要有中國人出沒,廁所就是髒的。白人的家裡,處處一塵不染,絕無異味(絕大多數白人不 吃有異味的食物),中國人家一進入,各種刺鼻的味道接踵而來,人家沒法不對你有看法。說有文化,中國人更不能和白人比,加拿大的白人,和歐洲人相比,基本被定義為比較沒文化的,他們自己也這麼認為,但就是這些沒文化的白人,一上公車、地鐵,第一件事情就是從包裡拿出書來看,那種環保紙張印製的書,非常輕,幾乎人手一本,不論是坐車、等人、走 累了休息,不停地閱讀。加拿大的圖書館,不收費,書隨便借,從書刊到音響製品到報紙雜誌,白人借書和我們不一樣,一借就是幾十本甚至上百本,我異常驚訝於加拿大人喜歡閱讀的習慣,在我眼裡,我算是愛書的人,但我一年真正讀的有幾本書?我們說自己是幾大文明古國,可我感覺,人家一個人的閱讀量,比得上我們一個單位幾十個人。

和白人相處,是一件非常愉快的事情。白人一輩子就是兩個追求,一是自由,二是隱私。白人對你的隱私,尊敬得無以復加。在加拿大,你的宗教信仰、年紀、工資、病歷、性取向、 服裝的品牌、參加的俱樂部——幾乎一切都是隱私,你的手機放到桌子上,絕對不會有白人來問你是什麼牌子的,更不可能拿過去看。你在街道上走,只要你身邊有白人,他絕對離你一段距離,加拿大稱為“隱私距離”,你的隱私可以得到最好的保護,任何人,未經你本人授權,絕對看不到你的任何個人資料,白人對隱私的尊重,使你覺得非常安全,和他們相處非常放心,所謂的在公共場所低聲說話,一是為了保護自己的隱私,二是為了尊重別人,不讓自己的聲音打攪到別人,中國人沒有隱私的概念,至少這個概念相當淡薄,無所謂,如果這也算文化差異,我覺得還是消除的好。

白人有同情心,白人的同情心,不是那種裝出來,不是那種作秀,他們非常樂於助人。一般來說,白人沒有保存東西的習慣,一些東西,只要他們認為沒有用,就會丟掉,他們丟的時候會很仔細地區分,比如其他人能用的,他們就會把它放在路旁,而且一定是洗得非常乾淨,讓你拿去就能用。在加拿大很多移民因為窮,都喜歡去撿東西來用,像我家裡從沙發到床到茶几,全部是撿來的,沒有人認為有什麼丟人的。我認識的一個華人,撿了一套沙發,搬回家裡,沙發的原主人開著車跟了十多裡路到了他家,他以為人家反悔了,結果是因為他忘了拿四顆螺絲,人家專門送上門來,當時他感動得幾乎掉下淚來,但這對於白人來說,是理所當然的事情。白人在做這些事情的時候,非常細心,比如嬰兒車,他就會丟到那種專門收廢品的垃圾箱裡,有時還會在上面貼個紙條,警告你不能給嬰兒使用,甚至細心到根據周圍住戶的特徵寫上漢語 在加拿大,中國人打工都願意去白人的公司,因為人家給的錢多,沒有欺詐,不剝削你,各種福利保障齊全,工會力量強大(比你想像的強大得多,強大到變態的地步),而在中國人(尤 其是香港人)的公司,基本利潤就是靠剝削你而來,你在中國公司呆一天,就知道馬克思說的 剩餘價值理論一點沒錯,而你在白人的公司做活,儘管也非常辛苦,但你是得到尊重的。 在西方,不存在中國那種坐辦公室喝茶就能賺錢的職業,無論你是公司職員、公務員、醫 生、律師,每個人工作都非常辛苦,每一個加元都是辛苦錢汗水錢,而且除了全民共用的福利 保障,沒有什麼人有特殊的待遇,錢對大家都是公平的(中國人當官基本就不花錢),所以他們對錢看得很重,保護得很嚴,夫妻之間,父母之間,金錢問題絕不含糊,白人送你一個小禮物,是一件很正式的事情,因為這是花他的汗水錢買來的而且是他親自去花了時間精挑細選的。我在中國大家也送東西,送來送去,都是單位發的。

深夜眼力遊戲

加拿大垃圾國家都要吹奏
加拿大人同支那人差唔多
利申：加燦

加拿大人懶姐

呢篇文幾年前 , 唔講加拿大 , 咁總括講返白人有錯咩? 同埋 你見到既加拿大人level 未必係同佢一樣level果種人, 你可以成日見downtown homeless , 租霸無賴 , 懶人 , 印度加拿大人 , 但人地未必係見呢種

嘩長撚到

白人有兩種
一種係傳統價值白人，通常好好人 （美國紅州紅選區居民為主）
另一種係白左
白左有兩種
一種尊重唔同意見 捍衛其他人嘅言論自由（美國藍州亦有呢啲人）
另一種係左膠 只有佢哋講嘅係正確
呢類人喺加拿大係大多數 佢哋口講大愛包容 骨子裡係racist
你如果話明自己係保守派 我唔怕你racist
但係話自己大愛包容心裡卻racist
就係虛偽
我支持白人 但係我反對白左裡面嘅第二種人 好可惜加拿大好多人係咁 聽trump色變

印聖經咩屌你個閪

樓主on99，篇文打到密麻麻，一係就highlight啲重點啦

Too long don’t read

你在 加拿大生活,你想找一個說謊的白人,真的非常難,在法庭上,一個白人的證言,毫無疑問就是事實本身

吹奏到咁?

雖然中國衰就唔洗講,但鬼佬都hunter biden,
joe biden 個類嘅人

仲有前蘇聯嘅人(東歐)都係

白人衛生吹大左

唔洗爭
成個世界都垃撚柒圾
中國係特別垃鳩圾咁解

新鮮食品 家居清潔 個人護理 絕大多數本地
乾貨就美加為主 其他各國都有
百貨嗰邊就比較多支那 尤其家品家電家私
但整體我諗應該得6成左右

中國人不喜歡白人的理由很簡單
將白人同中國人調轉又可以出多篇文

個個地方既人都有好有壞

有啲白人三日唔沖涼
直接飲⛲️啲水
有啲廢佬隨地吐痰
另外誠信呢啲就算把啦
啲鬼佬次次遲到

利申：外國住過

呢篇文係認真定假膠/暗串？
話白人極之衞生都有？

香港人同台灣人都唔鐘意大陸人

度度都有好人壞人架啦

問題係好多支那人甚至香港人，不學無術
去到人地地方，唔係學人地既美德
而係去教歐美人同你一齊奸詐

不過都有例外，例如日本西川口呢個小支那
都有一班支那人住果度一排，自發幫手執佢地同胞既垃圾
以及出街招+組群組教支那人日本人本身既文化

屌你老母知唔知咩叫簡單？

睇兩句都知係曲線

篇文白人優越主義？即使唔係白左，連普通白人都唔係咁鍾意呢啲觀點啵佢哋自己都唔會咁吹奏你哋亞洲人走去吹奏白人

申利：上開 r/pcm 避開晒啲白左

agger

去Quebec 玩移民之後去Toronto 咪已經係一條仆街囉

係 講家居清潔可能嘅
個人衛生就真係吹大咗
眾所週知 白人個人衛生習慣直頭負數
連沖涼換衫都懶 只係出街嗰陣先至會執靚

白人果方面吹大左d
但講中國人果方面就準確

老咩外
自己喺人哋國家地頭叫人老外，咩撚嘢料呀

我又係睇到呢到開始唔睇 打左個突 打篇野出黎個個真係呃飯食

作者洗唔洗崇白到咁

擺明係類似屈韓國人發明所有嘢嗰種逆向貶低

支那人硬係中意寫到啲文長恨歌咁長但係又冇乜內容

我諗可能係對比，因為中國個個都係騙子，騙到覺得小騙唔算騙，大騙你無乎，所以去到人哋國家咪覺得係天堂

白人(包括黑人)用的廁所,永遠沒有異味

屌你老母出黎搞笑？

講真 同美國佬做生意同埋同內地或者亞洲人做生意黎計 我寧可簡後者

鬼佬屙篤屎都香啲

白人佢地唔係唔講大話，只係佢地傾向語言藝術，但當然利益關頭都會照講

飛機文

大中華膠不願面對

//你不和白人打交道,你無法體會他們對誠信的理解,你在 加拿大生活,你想找一個說謊的白人,真的非常難,在法庭上,一個白人的證言,毫無疑問就是事實本身,而在中國,證人證言幾乎就是最不可靠的東西。//

睇到呢到已經唔駛睇

佢眼中： 廁所一塵不染，完全冇味
實際上： 未至於臭，都係廁所味咁囉
背後原因： 佢習慣廁所係周地屎尿漬，行過道門都要閉氣

睇到拜登 就知白人唔講大話得淡笑

如果文中既白人真係咁
對中國反而係好事

講衛生 黃種人既日本人先係最好
根本同人種無關 係教育問題

中國人就是賤，全世界都唔鍾意架啦

冇紅字唔睇 拜

根本係教育問題
咩白人沖兩次涼 打篇文條友九成無白人朋友

白人有撚咁衛生

白人明顯吹大
最近好多呢d 文章
藍絲自己扮黃絲作d 唔合邏輯的文章然後喺藍絲群圍爐取暖笑鳩黃絲無邏輯